\documentclass{frederico}

\title{Geografia}
\author{CARLOS ANDRÉ BOHN BRANDT}

\begin{document}
\section{Narcotráfico}
Só nos EUA, a venda de produtos químicas para a produção de drogas gerou 240 bilhões ao ano. Também gera demanda para lavagem de dinheiro em paraísos fiscais. Há uma grande movimentação de capital devido à grande valorização do produto, ilegal em muitos países.

\subsection{Cocaína}
Principalmente na Colômbia, Peru e Bolívia. O maior produtor atualmente é a Colômbia - 60 mil hectares em 2014.

A cocaína vendida nas ruas é adulterada com várias substâncias para render mais: A real quantidade não passa de 10\%. Vem em duas formas: pó e cristalina. A forma de pedra de cristal é o crack ou freebase, e ainda não foi neutralizada por um ácido. O crack é gerado a partir da sobra da produção. É a segunda droga mais utilizada nos EUA.

As folhas de coca era utilizada pelos Incas em busca do efeito de euforia e também eram comuns em rituais.

Em 1884, a primeira cirurgia foi realizada utilizando cocaína como anestésico. O médico a realizar foi o primeiro médico que se conhece a se viciar na droga.

Coca-cola durante muito tempo possuía cerca de 9mg por porção. O psicanalista Freud foi um dos mais famosos defensores da cocaína para depressão, alcoolismo e dependência da morfina.

Brasil é o segundo maior consumidor de cocaína do mundo, e maior de subprodutos, como o Crack.

\subsection{Maconha}
O Brasil consome cerca de 8,8\% da maconha no mundo, ocupando a 16ª posição. A Maconha é benéfica para aliviar dores de doenças como o câncer e o glacoma. No entanto, pode causar problemas cardíacos. Sua fibra permite a confecção de roupas, texidos, sendo resistente e barata. 

É impossível ter overdose de maconha. Não causa dependência física, e não existem registros de morte direta, diferentemente do álcool.

\section{Paraísos Fiscais}
É uma região onde a lei facilita a aplicação de capital estrangeiro. Possuindo tributação muito baixa ou nula, são utilizados para a aplicação de capital de origem desconhecida. Uma outra característica dos paraísos fiscais é o sigilo bancário absoluto, transformando os paraísos fiscais em um local para a evasão de impostos e depósito de dinheiro adquirido ilegalmente.

Nos EUA, o setor financeiro representa 20\% das receitas corporativas e cerca de 7,5\% do PIB. No Reino Unido, o setor representa entre 10 e 17\% do PIB.

Os Paraídos fiscais mais famosos administrados pelo Reino Unido são Bermudas, as Ilhas Cayman e as Ilhas Virgens Britânicas.

Os principais paraísos fiscais são:
\begin{itemize}
	\item Suíça
	\item Hong Kong
	\item Estados Unidos
	\item Singapura
	\item Ilhas Cayman
\end{itemize}

\section{Tráfico de Armas}
O Brasil é o quarto maior exportador de armas leves do mundo. É a terceira maior atividade criminosa do mundo, e gera mais de 6 bilhões de dólares. Diretamente ligado à corrupção, crime organizado e tráfico de drogas. 

\section{Crimes de Colarinho}
\begin{itemize}
	\item Ocultação de bens, direitos e valores
	\item Corrupção das autoridades públicos
	\item Desvio de verbas públicas
	\item Lavagem de dinheiro
\end{itemize}

\section{Tráfico de Humanos}
São oferecidos melhores condições de vida para pessoas probres, que são obrigadas a fazer trabalhos forçados, ter seus órgãos removidos para a comercialização. 79\% das vítimas são mulheres. O trabalho forçado representa 18\% e movimenta cerca de 32 bilhões de dólares ao ano.

Os cinco países com o tráfico de humanos mais expressivo são:
\begin{itemize}
	\item Coreia do Norte
	\item Uzbequistão
	\item Cambodia
	\item Índia
	\item Catar
\end{itemize}

\section{Água}
\begin{itemize}
	\item A água potável está acabando, mas a água não acaba.
	\item A água da chuva sempre é ácida.
	\item É possível dessalinizar a água do mar.
	\item Maior parte da água potável está congelada.
	\item 70\% do corpo humano é água.
	\item O ser humano não fica mais de dois dias sem água.
	\item O Brasil possui a maior bacia hidrográfica do mundo
	\item O maior rio do mundo é o Amazonas, mas o maior rio inteiramente no Brasil é o São Francisco.
		\bigskip 
	\item 98\% das criaturas marinhas não foram descobertas?
	\item Há água potável em Marte?
	\item Conhecemos mais o espaço do que o oceano?
	\item Maior uso da água é na agricultura?
	\item Zona abissal é a maior parte do oceano?
	\item Por que o mar negro se chama mar negro?
	\item Em quanto tempo a água potável pode acabar?
	\item Pode se fabricar a água?
\end{itemize}

\subsection{Pegada Hídrica}
A Pegada Hidrica é um conceito recente que foi lançado em 2002 por Arjen Hoekstra na reunião de peritos
internacionais sobre o comércio de água virtual realizado em Delf, Holanda. A metodologia tem como objetivo
medir a apropriação humana da água doce no mundo, ou seja, o volume total de água utilizado durante a
produção de bens e serviços, bem como o consumo direto de água pelos seres humanos.

Se divide em três componentes: azul, verde e cinza.
Assim, a Pegada Hidrica azul é o indicador do consumo de "água azul", ou seja, água doce superficial e/ou
subterrânea. A agropecuária, na atualidade, é o setor de maior consumo global de água azul. A verde é definida
como sendo a água oriunda de precipitações, que não é retirada nem armazenada pelos mananciais, e sim
armazenada temporariamente no solo ou permanece temporariamente na superfície do solo ou vegetação.
A cinza indica o grau de poluição de água doce associada ao processo de produção, ou seja, é o volume de
água doce que é requerido para assimilar a carga de poluentes.

\begin{description}
	\item [Uso direto e indireto de água]: a maior parte da pegada hídrica utilizada por um consumidor esta associada
		aos produtos e serviços que ele consome, e não a quantidade de água para consumo doméstico. Grande parte
		das empresas tem sua pegada hídrica na cadeia de abastecimento (pegada hídrica indireta), e não no processo
		de produção (pegada hídrica direta).
	\item [Pegada hídrica interna e externa]: a interna esta relacionada a utilização dos recursos hídricos do pais para
		produzir bens e serviços para serem consumidos pela própria população, enquanto a pegada hídrica externa
		esta relacionada a quantidade de recursos hídricos utilizados em outro pais visando a produção de bens e
		serviços que são consumidos pela população por meio do processo de importação.
	\item[Água virtual] refere-se ao volume de água embutida nos produtos, ou seja, toda a agua que foi utilizada na
		cadeia de produção de um determinado produto,
\end{description}
\end{document}
